%========================================================================================
% TU Dortmund, Informatik Lehrstuhl VII
%========================================================================================

\chapter*{Mathematische Notation} \label{Notation}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Mathematische Notation}

\newcommand{\tabdummy}{\midrule[0pt]}

\begin{tabular}{p{0.25\textwidth}p{0.65\textwidth}}
  \textbf{Notation} & \textbf{Bedeutung} \\ \toprule[1pt]
   $\mathbb{N}$ & Menge der natürlichen Zahlen ${0, 1, 2, 3, \ldots}$ \\ \tabdummy
   $\mathbb{R}$ & Menge der reellen Zahlen \\ \tabdummy
   $\mathbb{R}^d$ & $d$-dimensionaler Raum\\ \tabdummy
   $\mathcal{M} = \{m_1,\ldots,m_N\}$ & ungeordnete Menge $\mathcal{M}$ von $N$
   Elementen $m_i$ \\ \tabdummy
   $\mathbf{v}$ & Vektor $\mathbf{v}=(v_1,\ldots,v_n)^T$ mit N Elementen $v_i$\\ \tabdummy
   $\mathbf{0}$ & Nullvektor \\ \tabdummy
   $v^{(j)}_i$ & $i$-tes Element des $j$-ten Vektors\\ \tabdummy
   $\mathbf{A}$ & Matrix $\mathbf{A}$ mit Einträgen $a_{i,j}$\\ \tabdummy
   $|\mathbf{a}|$ & Länge eines Vektors $\mathbf{a}$\\ \tabdummy
   $\mathbf{a} \cdot \mathbf{b}$ & Skalarprodukt der Vektoren $\mathbf{a}$ und $\mathbf{b}$ \\ \tabdummy
   $\mathbf{a} \times \mathbf{b}$ & Kreuzprodukt der Vektoren $\mathbf{a}$ und $\mathbf{b}$ \\ \tabdummy
   $\begin{vmatrix}\mathbf{A}\end{vmatrix}$ & Determinante einer Matrix $\mathbf{A}$ \\ \tabdummy
   $\begin{bmatrix}\mathbf{a}&\mathbf{b}&\mathbf{c}\end{bmatrix}$ & Matrix mit den Spaltenvektoren  $\mathbf{a}$, $\mathbf{b}$ und $\mathbf{c}$\\ \tabdummy
   $f(t)$ & kontinuierliche Funktion f, abhängig von t \\ \tabdummy
   $f[n]$ & zeitdiskretes Signal f, abhängig von n \\ \tabdummy
   $f(t)**g(t)$ & kontinuierliche Convolution zwischen Signalen $f$ und $g$ (siehe Gleichung \ref{convolution_analog_def}) \\ \tabdummy
   $f[n]**g[n]$ & zeitdiskrete Convolution zwischen Signalen $f$ und $g$ (siehe Gleichung \ref{convolution_diskret_def}) \\ \tabdummy
   
   
   
\end{tabular}
